{
    "question": "Contoh GLBB dipercepat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>dipercepat: apel jatuh dari pohon, org naik sepeda di turunan, air terjun, meteor yg jatuh ke bumi, pesawat pas mau lepas landas<br><br>diperlambat: bola dilempar keatas, org mengayuh sepeda di tanjakan, pesawat yang baru mendarat, mobil rem mendadak, org loncat ke atas</span><span>8 bulan lalu</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "apel yang jatuh dari pohon",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gaya-ani-300-newtongaya-amir-400-newtondan-gaya-tono-650-newton-408",
            "question": "gaya ani 300 newton,gaya amir 400 newton,dan gaya tono 650 newton. jika ani dan amir bekerja sama untuk melawan tono dalam tarik tambang , berapa resultannya dan ke arah mana tali bergerak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "reseltan gaya = 300+400-650 = 50<br>ke arah ani dan amin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andri-memiliki-massa-65-kg-dengan-percepatan-gravitasi-98-ms2-552",
            "question": "Andri memiliki massa 65 kg dengan percepatan gravitasi 9,8 m/s2. Berapakah berat andri? #dengan cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F= m .a<br>\u00a0 =65 kg .9,8m/s<u></u><br>\u00a0 = 637 N (newton)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]w=m.g \\\\ =65.9,8 \\\\ =637 Newton[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menggunakan-rumus-dekdep-948",
            "question": "Bagaimana cara menggunakan rumus \u0394ek=\u0394ep ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em =\u00a0\u0394Ek +\u00a0\u0394Ep<br>Ek + Ek&#039; = Ep + Ep&#039;<br>\u0394Ek &#039;= Em -\u00a0\u0394Ep<br>\u0394Ek&#039; =\u00a0\u0394Ep<br>1/2 mr^2 = mg.\u0394h",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bagian-sel-tumbuhan-beserta-fungsinya-472",
            "question": "Sebutkan bagian sel tumbuhan Beserta fungsinya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "badan golgi berfungsi untuk sebagai alat\u00a0pengeluaran<br>retikuulum endoplasma; untuk sekresi protein dan lemak<br>vakuola; tempat pengeluaran dan pencernaan<br>riboson; sebagai tempat sintesis protein atau permukaan protein",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-untuk-menghema-641",
            "question": "Carilah literatur sebanyak-banyaknya mengenai cara untuk menghemat energi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>tidak menyalakan lampu pda siang hari<span><br>tdak menghidupkan bnyak lmpu pda jam prokdutif<br><span>mtikan brang\" eletronik yg tdak di gunakan<span>\u00a0<br></span>Matikan lampu kamar saat tidur.<br><span>Menggunakan lampu hemat energi misalnya lampu neon yan glebih bersifat hemat energi daripada lampu bohlem. Disiang hari dapat menggunakan penerang alami secara optima.<br>Membentuk perilaku dan kebiasaan diri untuk menggunakan listrik saat diperlukan, secara bergantian, dan tidak berlebihan.<br>Mematikan televisi, keran air, komputer atau lampu jika sudah tidak digunakan.<br>Jika memungkinkan untuk mengeringkan pakaian secara alami di bawah sinar matahari.<br></span><span>menghemat energi sebaik\"nya<br>tdk menyalakan lampu pda siang hari<br>tdk menyalakan brg brg elektronik jika tdk dipakai.</span><br></span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-terjadinya-badai-701",
            "question": "Apa penyebab terjadinya\u00a0 badai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penyebab terjadinya badai adalah :<br>suhu udara - udara panas dikelilingi udara dingin, jadi badai.<br><br>kelembaban udara - jika suatu daerah lebih kering scara ekstrim dibanding daerah skitar yg lembab, bakal badai.<br><br>letak geografis - sub tropis lebih sering kena badai daripada daerh lain<br><br><span>musim - musim dingin banyak membawa angin badai<br></span><br><br>semoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><strong><em>suhu udara - udara panas dikelilingi udara dingin, jadi badai.</em></strong><br><strong><em>kelembaban udara - jika suatu daerah lebih kering scara ekstrim dibanding daerah skitar yg lembab, bakal badai.</em></strong></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "global-warming-adalah-salah-satu-isu-lingkungan-yang-paling-banya-108",
            "question": "global warming adalah salah satu isu lingkungan yang paling banyak di bicarakan beberapa tahun terakhir. apakah hubungan global warmingdengan penggunaan energi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gas buang yang dikeluarkan knalpot kendaraan dapat memicu global warming. selain itu penggunaan CFC\u00a0(reon),\u00a0misalnya pada ac,juga memperparah global warming",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pengungkit-digunakan-untuk-mengangkut-batu-yang-massanya-5-379",
            "question": "sebuah pengungkit digunakan untuk mengangkut batu yang massanya 50kg jika\u00a0 panjang lengan kuasa 150cm dengan lengan beba 50 kg dan percepatan gravitasi 10m/s2 maka hitunglah\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a.gaya kuasa untuk mengangkut batu\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. keuntungan mekanik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lw \u00d7 w = Lf \u00d7 F<br>50 \u00d7 ( 50 \u00d7 10 ) = 150 \u00d7 F<br>25000 = 150 F<br>166,67 N = F<br><br>keuntungan mekanis :<br>KM = Lf / Lw<br>KM = 150 / 50<br>KM = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-guru-fisika-memberikan-suatu-teka-teki-terhadap-siswanya-447",
            "question": "seorang guru fisika memberikan suatu teka-teki terhadap siswanya dengan cara meletakkan sebuah koiin di atas selembar kertas pada sebuah gelas. bagaimanakah cara memasukkan koin ke dlam gelas dengan sekali langkah? konsep fisika apa yang sesuai dengan cara kamu pakai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan rumus newton 1<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Seperinya menggunakan \" rumus newton 1 \"\u00a0 \u00a0 ....<br><br>mungkin\u00a0 (??)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "roni-bermain-tarik-tambang-dengan-doni-apabila-gaya-roni-15n-dan-338",
            "question": "Roni bermain tarik tambang dengan doni apabila gaya roni 15N dan doni 20N, resultan gayanya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "R1-R2<br>20-15N = 5N ke arah Doni",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "resultan gaya = r1 - r2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 20 - 15<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 5 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}